初創公司推的士電子收費 學雷教授話齋方便最實際？

初創公司CamClaim Limited與銀聯國際等合作推出的士電子支付計劃，即日起全港有15部的士參與。CamClaim創始人林籽妍表示，乘客可用銀聯卡或Apple Pay付款，相信日後與其他公司合作，會增加的士司機使用電子支付的意欲，方便市民和旅客。

林指出，的士業過去試行電子支付但成效不大，因未有針對司機需要，「之前過數要幾日時間，但司機就想最快最方便拎到錢」，所以今次參與計劃的司機將獲銀聯預付卡，結算到賬戶縮短至一天內便可從預付卡收錢。計劃提供移動支付機One2Paid，乘客可用銀聯卡以Apple Pay、拍卡或刷卡方式付款，過程只需兩秒，年底將推銀聯二維碼（QR Code）支付功能。
她續指，One2Paid可支援多種電子錢包，計劃未來會與其他公司合作，提供不同電子支付方式服務。首階段有10部紅色的士和5部綠色的士參與，3個月後會檢討及數據分析改善營商，強調不涉乘客個人資料，而司機只要登入One2Paid便可交易，機上更有不同等金額予乘客選擇給小費，整個計劃投入近7位數字。
對於八達通將開放以QR Code支付的士車資服務，林不擔心會造成競爭，因One2Paid同樣可支援QR Code、刷卡、拍卡等，「一個drive（支付機）就有晒咁多嘢，司機操作上會更加方便」。

我覺得拎張八達通出嚟拍一拍就最方便喇

APPLE PAY經常會死機又LOAD得慢 支付寶DO CODE好好多

垃圾八達通
都咁撚多年啦，
俾錢去研發八達通機小型化唔得咩
明明應用範疇多好多

機一早有，係收手續費，的士佬唔肯比

部機幾細先叫小型化？
拎7仔嗰部好大咩？我又唔覺

明明有部打價後係mon do的細機

全港有15部的士參與

未有針對司機需要
佢地既需要就係現金找數唔報税

中間果個model好似好熟口面咁

叫雞的士

肯做，其實android機都做到

因爲八達通機要收1.5%手續費
食水太深

call uber咪得囉